Hoofdstuk VII Op het moment dat ik op het kerkhof stond om het gezin te lezen grafstenen, ik had net genoeg geleerd om ze te kunnen spellen.
Mijn constructie zelfs van hun eenvoudige betekenis was niet erg correct, want ik lees "vrouw van de Boven" als een gratis verwijzing naar die van mijn vader verhoging naar een betere wereld; en als een van mijn overleden relaties Er werd naar verwezen als "Beneden", ik twijfel er niet aan dat ik me had gevormd de slechtste meningen van dat gezinslid.
Evenmin waren mijn begrippen van de theologische posities waaraan mijn Catechismus mij bond, aan allemaal nauwkeurig; want ik heb een levendige herinnering dat ik de mijne veronderstelde verklaring dat ik "alle dagen van mijn leven in hetzelfde zou wandelen" legde me de verplichting op om altijd vanuit ons dorp door het dorp te gaan huis in een bepaalde richting, en nooit te variëren door het te weigeren door de wagenmaker of door de molen.
Toen ik oud genoeg was, moest ik in de leer gaan bij Joe, en totdat ik het kon ga ervan uit dat ik waardig niet was wat mevrouw Joe 'Pompeyed' noemde, of (zoals ik het toon) verwend.
Daarom was ik niet alleen een vreemde eend in de bijt smeden, maar als een buurman toevallig een extra jongen wil laten schrikken vogels, of het oppakken van stenen, of een dergelijke taak, was ik favoriet bij de Beroep Maar opdat onze superieure positie misschien niet zou zijn daardoor in gevaar gebracht, werd een spaarpot bewaard op de schoorsteenmantel van de keuken, waarin openbaar werd bekend gemaakt dat al mijn inkomsten waren liet vallen.
